---
title: Р
layout: post
next: /public/morskoy_slovarik/s
previous: /public/morskoy_slovarik/p
---

Р  
   
Рангоут — общее наименование всех деревянных приспособлений, предназначенных для несения парусов.  
Реи (рея) — горизонтальная перекладина, на которой подвешивается парус. Реи имеют названия по мачтам и по ярусам.  
Рейд — часть моря около берега, удобная для стоянки кораблей.  
Риф — 1) гряда камней, расположенных близко к поверхности воды; 2) приспособление, при помощи которого можно изменять площадь парусности.  
Ростры — место на корабле, где устанавливаются крупные шлюпки и где хранятся запасные части рангоута.  
Рубка — помещение, находящееся обыкновенно на верхней палубе.  
Румб — морской компас имеет на круге 32 деления, каждое такое деление называется румбом.  
Руслень — площадка снаружи борта судна.